美議員促定性中國犯種族滅絕

節錄

美議員促定性中國犯種族滅絕

■新疆人權問題備受國際關注。 互聯網

繼上周多位美國國會兩黨議員敦促美國考慮為新疆維吾爾人提供難民庇護後，又有跨黨派議員推出議案，將中國侵犯維吾爾穆斯林少數民族人權的狀况定性為種族滅絕。提出議案的共和黨議員科寧（John Cornyn）稱：「這項決議認定這些罪行的本質，也是向中國這些駭人聽聞行為追究責任所邁出的第一步。」

相關新聞：新疆武肺個案反彈 鄰近維人集中營 「扶貧」工廠爆疫

跨黨派提案 斥違反公約

今次是科寧與參議院外交關係委員會首席民主黨議員梅嫩德斯（Sen. Bob Menendez）共同帶領，建議按1948年《聯合國防止及懲治滅絕種族罪公約》追究中國責任，並展開國際社會合作的協調工作，制止人權侵犯和虐待的行為。梅嫩德斯直斥：「毫無疑問，中國對新疆維吾爾人進行了種族滅絕。制止種族滅絕的行為符合我們的國家安全以及價值觀，我們從挺身而出和為其發聲做起。」按《公約》，被訴國家應交由該國主管法院或締約國接受其管轄權之國際刑事法庭審理。

現時支持議案的參議員包括外委會主席里施（Jim Risch）、。。。。。。。。。。。。議案很大機會能快速通過。

美國之音